# تمرین اول 

.در این تمرین باید عملیات های دریافت و نمایش تصویر و خواندن وپیکسل ها و انجام دو تکنیک Linear Stretching و Histogram Equalization
این تمارین در قالب سه فایل انجام شده است که یک فایل برای کراپ کردن تصویر و دو فایل دیگر به صورت Jupyter Notebook می باشد.

##  crop 

برای این کار پس از خواندن تصویر با  استفاده از تعریف رویداد برای موس دو نقطه ی قطری یک مستطیل را دریافت کردیم و سپس  آن بخش از تصویر را جدا کردیم.

## histogeram_Equalized
1- خواندن تصویر و بردن آن از حالت RGB به حالت gray <br />
2-رسم نمودار پراکندگی و هیستوگرام تصویر <br />
3-به دست آوردن پراکندگی مقدار هر پیکسل<br />
4-محاسبه pdf , cdf <br />
5- تولید تصویر جدید با  استفاده از cdf<br />
6-رسم نمودار جدید و نمایش تصویر جدید به دست آمده<br />


## linear_stretching
1- خواندن تصویر و بردن آن از حالت RGB به حالت gray <br />
2-رسم نمودار پراکندگی و هیستوگرام تصویر <br />
3- تنظیم پارامتر های فرمول<br />
4- خواندن هر پیکسل و قرار دادن آن در فرمول زیر<br />
pout = (pin - miniI) * ((maxoI-minoI) / (maxiI-miniI)) + minoI <br />
5- نمایش تصویر با استفاده از جایگزینی پیکسل های جدید<br />

